他買比特幣4萬贏到900萬！為何呼籲不要再追？ (16:17)

【東網專訊】外國傳媒報道，美國白手興家富豪、Millennial Money創辦人Grant Sabatier表示，在2013年開始投資虛擬貨幣「龍頭」比特幣，涉及資金約5,000美元(約3.9萬港元)，當時比特幣價格約72美元，現時他持有大約69.2個比特幣。

他透露，在2011年時首次聽到比特幣，但沒有立即投資，直至在網上看到有關虛擬貨幣的資料後，才決定購買，視為長線投資，當時買入資金約佔整體身家少於1%。Sabatier表示，投資當然是想賺錢，但因投資額不大，一旦輸清也不會影響生活。

由於比特幣愈升愈有，現時升至大約16,600美元，令Sabatier持有比特幣的總值增至114萬美元(約896萬港元)，但他不建議人們現時追入。

Sabatier的理由很簡單，就是回憶自己白手興家的歷程，最窮的時候戶口只剩2.26美元(約17港元)，之後靠不斷儲蓄及買股票投資，5年後銀行戶口才有100萬美元(約780萬港元)，但比特幣1年內就做到此效果，這不會穩固。

Sabateir再分享，決定一個人未來可賺多少錢，或賺到第一桶金的時間，取決於今日自己的「價值」，但很多人都低估了自己的價值。他勸年輕人要努力，世上沒有「快錢」。

火撩陰呢？

5年搵780萬
投咩資呀 倫敦金？

冇錯，類似火尿深故事

5年就有780萬
賣屎忽呀

4千幾買100粒
幾個月都執幾倍

真係錢搵錢既極致